你知唔知自己係度做乜鳩呀？香港人？

話說小弟係外國讀書 都見到唔少既狀況
想係度同各位講下
其實香港人可唔可以清醒吓？
可唔可以唔好再抱住啲三姑六婆式既心態去讀書同埋睇間學校
上堂果陣聽到有兩個香港人（我識得嘅 係真香港人嚟）同埋一個大陸同學傾計
我咁啱坐係前面聽到佢地係度講咩
內容大多都係圍繞著咩邊個gpa好高呀好牛逼（係呀個香港人都有份講 之後仲要用廣東話講啲大陸用語）
香港人呀 可唔可以清醒吓呀？
嚟到外國讀書係學人哋嘅文化同埋學習方式
幾多分根本係啲旁支末節嚟
況且教授都講明佢地係唔會太重視你啲野係咩grade 反而係重視你既態度同埋熱誠
咁做咩仲淨係識睇成績呀香港人？
係咪科科A曬就好威好醒目？
我唔係葡萄 又或者係想貶低人
只係想講 我識部分內地朋友 佢地都已經明白呢度個文化 都唔會開口埋口都係成績成績成績 多數課後都唔會講呢啲嘢
香港人成日又話心態文化好過大陸 咩無咁功利又點點點
但係我真係唔覺囉 有時覺得佢地仲好過香港人
香港人呀 醒下啦 幾時先識接受人哋外國嘅文化 放低以前啲垃圾心態呀？
仲有我聽過有人講話咩間大學排名好低又唔鐘意又點
我真係想講 香港人 唔好再咁膚淺啦
係呢個年代仲係識講呢啲 係咩事呀？
點解嚟到外國仲要將香港部分錯既價值觀帶到嚟外國？
咁樣叫留學咩？咁樣根本唔會學到野
醒吓啦 香港人
再係咁落去 我哋真係連內地生都不如
到時香港人呢個名就唔會再覺得自豪 反而會覺得慚愧架啦
醒吓啦

講真邊撚度都講成績㗎啦
無成績
業你都畢唔撚到呀
人地講咩關你撚事咩
我朋友就係肥左個module
唔知year2上都唔上到

利申：係英國讀書

個問題係 無必要開口埋口都係成績

佢哋唔係合格定係唔合格嘅問題 係高唔高分既問題

即係唔符合大學合格嘅要求，但係有熱誠就可以Grad

樓主barely passed？
唔好葡萄人啦
雖然我都係

大佬啊 你唔好咁痴線啦
人地只係講下邊個成績勁啫
重視成績又唔代表人地冇熱誠冇態度

其實都話佢地唔係啲唔合格/成績差既人囉 只係係度講點高分之類

其實唔係 我同佢地成績差唔多

佢哋上堂係咁笑個instructor 又係咁傾計 呢啲唔係叫熱誠同埋好態度囉

人望高處又唔得？求其攞到合格就算嗰啲都唔見得好有熱誠

咁事實係好多香港大學生既學習態度同談吐都同中學無分別

唔係唔得 但係個語氣態度係吹捧式既 唔係真心求學攞好成績嘅態度

冇錯

姐係我唔係話攞好成績唔得 只係唔好睇到咁重啦 眼光唔好咁狹隘喇

第一人地咩語氣係人地事
第二佢地圍爐又唔係話緊你
第三起碼人地無踩低人，你理得人地捧到上天花

但係呢個係心態嘅問題 講得出口既姐係好重視啦 咁咪就係唔好既學習態度囉 追求知識唔係用呢啲心態去追嘅

如果你話讀書為咗畢業升班嘅咁我無野好講

你聽都係聽到岩岩果段說話姐
人地背後講其他野你有聽到咩
況且我唔覺得追求成績有咩問題，一定要得過且過咁咩

1.其實唔止一次
2.其實講嚟講去唔係話有問題 只係覺得無必要太過重視 好似成個讀書淨係得成績先重要

戇鳩 人地要拎scholarship呀